\begin{enumerate}
  \item Pour trouver la part du troisième enfant, on détermine d'abord
        la quantité de chocolat restante après que le premier
        et le deuxième se sont servis :  $1 - \frac{1}{3} - \frac{1}{4}$.\\

        Le troisième enfant prend $\frac{2}{5}$ de cette quantité restante :
        \[\left(1 - \frac{1}{3} - \frac{1}{4}\right) \times \frac{2}{5}\]
        \medskip

        Donc, le calcul correct est le choix $B$.

  \item On effectue le calcul :

        \begin{align*}
          B & = \left(1 - \frac{1}{3} - \frac{1}{4}\right) \times \frac{2}{5}\\
            & = \left(\frac{12}{12}-\frac{4}{12}-\frac{3}{12}\right)\times\frac{2}{5} \\
            & =\frac{5}{12} \times \frac{2}{5}                                        \\
            & =\frac{1}{6}
        \end{align*}


        Donc, la part du troisième enfant est $\frac{1}{6}$.
\end{enumerate}